中大醫學院會引述管理層：深圳校畢業生在港執業須考資格試

香港中文大學將於深圳成立香港中文大學（深圳）醫學院，預計2020/21正式開辦。(資料圖片)

香港中文大學自公佈將於深圳成立香港中文大學（深圳）醫學院後，外界擔心該醫學院畢業的醫科生，可自動獲香港的執業資格，變相「走後門」，及扯走香港中大醫學院的教員，令教員更緊絀。香港中文大學學生會醫學院院會於其面書上帖文指，日前與醫學院管理層會面，並引述醫學院指，中大（深圳）醫學院的畢業生不能自動獲香港的執業資格，他們若要在香港行醫，必須通過醫委會的執業資格試，有關規定會於提交香港立法會的文件中列明。

香港中大醫學院回覆查詢時表示，中文大學（深圳）的畢業生，會獲香港中文大學頒發全球認可的香港學位，包括中大（深圳）醫學院的醫學學位；而中大頒授這個醫學學位，需經香港立法會更改規程。香港醫委會及《醫生註冊條例》，將有效防止中大（深圳）醫學院畢業生自動獲得香港執業資格；因畢業生未有在香港完成實習，故必須通過醫委會的執業資格試才能在香港執業。院方也承諾中大（深圳）醫學院學生不會在香港實習，有關安排會在呈交立法會的文件中列明。

醫學院又指，醫學院將會全球招聘教職員，不過首任院長及其他重要職位會由香港中文大學選出。香港中文大學（深圳）醫學院會由中大（深圳）的理事會管治，段崇智校長及醫學院院長陳家亮均是理事會成員。課程計劃書將於7月1日呈交予中華人民共和國教育部審批，再加上香港中大校董會以及香港立法會通過才生效，最快會於2020年開始招生。

醫學院又指，中大（深圳）計劃在5至7年內，在深圳興建直屬醫院，經營模式或會參考港大深圳醫院，但香港師生毋須到深圳上課及實習，並由深圳市政府全數撥款。

香港中文大學學生會醫學院院會於其面書上帖文指，中大（深圳）醫學院預計2020/21正式開辦，首年收生預期不多於200人。

醫生人工減50%準備

其實佢地熟哂d料，好快pass個試

考試對考試機器冇難道

香港人準備好睇醫生要比「紅包」

垃圾醫療
美國最好

你敢硬碰啊爺嗎？

其實香港醫生人工算全世界最高

但你計埋工作量，就唔係了